羅冠聰料引致保皇黨震盪

節錄

羅冠聰料引致保皇黨震盪

■羅冠聰預計美方新一輪制裁會令建制派陣腳大亂；圖為他去年8月在英國出席聲援港人集會。

【本報訊】美國財政部最新制裁名單之中，全國人大常委譚耀宗及數名國安處人員成為「新貴」。流亡英國的前香港眾志主席羅冠聰認為，譚耀宗作為港版國安法推手之一，被制裁是意料之內，他相信是次制裁會「引來一片保皇黨內部的震盪」。有國際學者則相信，為中央政府與香港擔任「橋樑」的人士，將會陸續上榜。

學者：更多「橋樑」上榜

羅冠聰在社交網站回應最新一份制裁名單，認為譚耀宗作為全港唯一曾參與港版國安法立法的人，在早前民主派初選大搜捕期間，又聲稱初選目的明顯有違國安法，遭美國制裁是意料之內。而在建制陣營中屬重量級人士的譚耀宗被制裁，羅冠聰相信：「也會引來一片保皇黨內部的震盪。」並嘲諷提倡禁止雙重國籍、反制英國BNO「5+1」移民政策的新民黨主席葉劉淑儀：「一直覬覦登上國際頭版的葉劉淑儀也許正在慨嘆為何生不逢時，要加倍努力吸引制裁了。」

香港教育大學亞洲及政策研究。。。。。。。

關仲然估計，隨着中美關係日漸升溫。。。。。。。

Push

有國際學者則相信，為中央政府與香港擔任「橋樑」的人士，將會陸續上榜。

得番兩日，仲有冇可能「陸續上榜」

拜登唔會制裁啦